玩物達人●轉身變美少女... Cosplayer裝「胸」作勢一條龍

節錄

玩物達人●轉身變美少女...
Cosplayer裝「胸」作勢一條龍

角色扮演（cosplay）是一群愛好動漫遊戲的人，穿上動漫服裝扮演當中的角色，這種次文化由日本傳至香港，由九十年代流行至今，亦發展出一套本地cosplay文化與風氣。她叫火雞，原名吳美琪，是一名有十多年資歷的cosplayer，見證着近十年香港cosplay界的變遷，多年來她都堅持自己一手一腳製作服裝道具，從零開始cosplay。

約三十歲的火雞愛cosplay也愛手作，「cosplay的道具，我會當成是模型般去做。小時候已經會剪紙做道具，例如畫出美少女戰士的變身器，剪出來再貼在身上扮變身。」中學時，因家政課接觸了縫紉技巧，再靠裁縫工具書自學，學會了畫紙樣和做衫。後來她修讀設計課程，一出糧就花了$2,700買一部衣車，目的就是自製手袋。機緣巧合下，她接觸到cosplay，「某次朋友拜託我製作一套visual rock系服裝，完成後覺得很漂亮，也想幫自己做一套。由於我很喜歡《Final Fantasy》的角色，所以當時就製作了《FFX》女主角Yuna的服裝出席cosplay活動。」火雞從此踏上cosplayer之路。

拒絕現成貨 親手做質素更高

現職櫥窗設計的火雞，因公認識了不同種類的材料和製作技巧，並應用在cosplay服裝和道具上。例如她向我們展示的《FF VII Remake》女角Tifa造型，看似簡單，原來有很多複雜細節，「Tifa這套衫大部份都是仿皮物料製成，像吊帶、腰帶和裙是不同質感的仿皮，並壓上花紋。手環、手套和手甲都用了EVA膠製作，手套上有壓花圖案再加窩釘；手甲上的文字則要逐個壓花，而且會加上一些戰損塗裝，看起來更有金屬感。」另外，火雞亦展示了一個以forex board物料製作的萬聖節燈，還有以熱縮片製成、帶火燄效果的頭髮，十分專業。

近年cosplay的門檻越來越低，。。。。。。。。。

性感無傷大雅 「是個人的選擇」

既然手藝與技術被認同，會否考慮將cosplay製作成為職業呢？火雞表示不可能，因香港市場太細，「在香港比較困難，如果在日本或台灣會比較容易。」

對於近年有少數女cosplayer走性感路線以不同形式賺錢，她表。。。。。。。。。

興趣歸興趣，有人以cosplay賺錢，火雞。。。。。。

火雞示範《FF VII Remake》Tifa的cosplay，看似簡單的衣裝，原來有不少細節，令製作難度大大提升。

火雞有時會cosplay性感的角色，如這個Super Sonico造型，就要戴假胸「裝胸作勢」。

雖然手藝與技術被認同，但火雞不會考慮成為全職手作人，「在香港比較困難，如果在日本或台灣會比較容易。」

火雞也有cosplay近年大熱動漫《鬼滅之刃》的角色胡蝶忍，連夢幻般的背景，也是她自己製作。

她手持的燈以forex board物料製成，再在底部加上LED燈。

《THE IDOLM@STER》高垣楓cosplay服裝，上身是馬甲，下身是宮廷的裙襬。

這套是《死亡愛麗絲》的愛麗絲服裝，上身有不少暗花，而且要用上金色仿皮包邊，長短不一的裙腳也令裁剪難度增加。

火雞會找一些愛好拍攝cosplayer的相熟攝影師朋友為她拍照。

如角色有紋身，火雞會先在電腦繪製圖案，再找製作公司印在絲襪上。

每次出動前，火雞都花不少時間在化妝及裝身，連假髮也要造型。

這個像火的配飾其實是熱縮片，用風筒就可吹成火的形狀。

記者：馬子聰

攝影：潘志恆、伍永健

部份圖片由受訪者提供

啲衫又整得幾靚

諗住入黎睇偽娘裝假狗

係幾靚

+1

雖然手藝與技術被認同，但火雞不會考慮成為全職手作人，「在香港比較困難，如果在日本或台灣會比較容易。」

好彩條女認清事實真相
不過諗落都幾悲,好似逄親係香港搞就唔會有好結果咁

親手做好堅喎

條女係幾靚

佢條仔咪攝囉影得幾靚

仲以為睇有棍小妹
BTW D衫唔錯

乜唔係男扮女？我以為佢係男人

都幾大隻

香港嗰啲乜撚都係淘寶
衣架，D裝錯撚晒，wig 又求鳩期
之後有一班狗公就會話有肉睇有肉影就可以
跟住連登仔又會笑coser 太空坦克質素

冇人?

Cos G